---
title: >-
    شمارهٔ  ۱۱۲ - نامة ای است از قائم مقام به فرزندش
---
# شمارهٔ  ۱۱۲ - نامة ای است از قائم مقام به فرزندش

<div class="n" id="bn1"><p>فرزندی محمد بداند: که صاحت مهربان ابوالفتح خان دام اجلاله بتوسط نورچشمی محمدصادق خواهش فرموده بودند که با من در خلوت مکالمه نمایند. آن فرزند از خدم کثیرالسعادت صاحبی استدعا نماید که فردا شب قدمی رنجه فرمایند. اطاق خلوت حاضر؛ کرسی و بخاری موجود است. نظر را بگو:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نارنج و بنفشه بر طبق نه</p></div>
<div class="m2"><p>منقل بگذار در شبستان</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>وان پرده بگوی تا بیک بار</p></div>
<div class="m2"><p>زحمت ببرد ز پیش مستان</p></div></div>
<div class="n" id="bn4"><p>چلواکوله و فسوجن، کبک و قلیه قجری و بورانی در عهدة آقا ملک</p></div>
<div class="n" id="bn5"><p>پلو را لطف علی ترتیب دهد و طعام شبت را کربلائی محمد قربان متصدی شود. قورمه سبزی را علی، افشره و ترشی را علی محمد.</p></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>غلامان را بگو تا مشک سایند</p></div>
<div class="m2"><p>کنیزان را بگو تا عود سوزند</p></div></div>
<div class="n" id="bn7"><p>می بخور گرچه مه شعبان است. قهوة و چای با حسن است. قلیان چی گری با واحدی است. افندی هزار بار از اوج کریم دمسازتر و دل نوازتر.</p></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>آواز خوش از کام و دهان لب شیرین</p></div>
<div class="m2"><p>گر نغمه کند، ور نه کند دل بفریبد</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>در پرده عشاق عراق است و صفاهان</p></div>
<div class="m2"><p>از حنجره مطرب مکروه نزیبد</p></div></div>
<div class="n" id="bn10"><p>از نظرات عینکی و خطرات پینکی میرزا اسمعیل محفوظ میشوم.</p></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>نباید ترک شادی کرد وغم خورد</p></div>
<div class="m2"><p>نه چای و قهوه و را بایست کم خورد</p></div></div>
<div class="b" id="bn12"><div class="m1"><p>بده ای جان من جام مدیره</p></div>
<div class="m2"><p>که در قزوین چو کرمان است زیره</p></div></div>
<div class="n" id="bn13"><p>والسلام</p></div>